從今日新疆見明日香港

2018年09月07日

從今日新疆見明日香港
（立法會議員 郭家麒） - 郭家麒

聯合國消除種族歧視委員會8月上旬審議中國、香港及澳門政府按照《消除一切形式種族歧視國際公約》提交的報告時，人權律師蓋伊•麥克杜格爾（Gay McDougall）指出，中國涉嫌將上百萬名維吾爾族穆斯林，送到秘密的「政治再教育營」扣留。中國政府以打擊宗教極端主義為名，實為進行種族清洗。

有關「再教育營」的消息並非空穴來風。據美國《華爾街日報》公開的衞星圖片，位於吐魯番的再教育營營區在過去一年被不斷擴建，面積增加超過一倍。教育營圍有高牆、鐵絲網。但所關的並非官方所指的極端分子，而是包括普通的維吾爾族人，甚或老弱婦孺。

被關進「再教育營」的人，往往沒有經過法律程序。他們在營中，被剝奪宗教自由：不能祈禱、攜帶可蘭經，甚至會被迫吃他們宗教中禁食的豬肉。而「再教育」的內容，統統都是「共產黨有多好」，更要看習近平的影片、唱聽愛中國愛共產黨的歌曲。

當有人提出相關的言論時，中央政府往往只會用「他國別有用心者」之名來反擊提出指控者，卻沒法證明有關的指控失實不存在。

中國共產黨最膽怯的，是人民有獨立的思考，不相信共產黨所教育的思想。因此在各省各地打擊天主教與基督教。在新疆，共產黨更容易以疆獨之名，打擊維吾爾族穆斯林。

其實共產黨打擊維吾爾族穆斯林的招數，與對付香港人的方法是同出一轍。中共試圖漢化維族，而香港每日就有150人從內地持單程證來港，又有專才計劃；新疆學校不准再教授維吾爾語，而香港又強推普教中，不斷消滅廣東話；在「再教育營」中有人被綁在「老虎椅」的刑具，而香港眾志的成員近日也指有成員在內地被國安押上安裝有手銬及腳鐐的椅子拷問。

當維吾爾族只是想維持他們族人傳統的文化、衣着、語言、宗教，他們被中共扭曲成為疆獨恐怖分子。當香港人只是想維持港人治港、高度自治、一國兩制、維持香港人一向以來擁有的自由、開放、民主時，就被冠以港獨之名。

當香港人漠不關心遙遠的新疆維吾爾族人今日的遭遇時，他日同樣的「再教育營」的內容，好可能就以「國民教育」的方式在香港各大中小學上演。

郭家麒
立法會議員

上一則
上一則
世道人生：成語新解 (李怡)

下一則
下一則
土地大辯論笑話連篇 (關焯照)

推